<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><search><entry><title>关于我</title><url>https://mdxz2048.github.io/about.html</url><categories/><tags/><content type="html"> Hugo是用Go编写的一个开放源代码静态站点生成器，可在Apache许可证2.0下使用。 Hugo支持TOML, YAML和JSON数据文件类型，Markdown和HTML内容文件，并使用短代码添加丰富的内容。其他值得注意的功能包括分类法、多语言模式、图像处理、自定义输出格式、HTML/CSS/JS缩小和对Sass SCSS工作流的支持。
Hugo使用了多种开源项目，包括:
https://github.com/yuin/goldmark https://github.com/alecthomas/chroma https://github.com/muesli/smartcrop https://github.com/spf13/cobra https://github.com/spf13/viper Hugo是博客、企业网站、创意作品集、在线杂志、单页应用程序甚至是数千页的网站的理想选择。
Hugo适合那些想要手工编写自己的网站代码，而不用担心设置复杂的运行时、依赖关系和数据库的人。
使用Hugo建立的网站非常快速、安全，可以部署在任何地方，包括AWS、GitHub Pages、Heroku、Netlify和任何其他托管提供商。
更多信息请访问GitHub.</content></entry><entry><title>12306</title><url>https://mdxz2048.github.io/post/12306/</url><categories><category>工具教程</category></categories><tags><tag>12306bypass</tag><tag>抢票</tag></tags><content type="html"> 这两天需要买一张火车票，但是打开12306APP时候发现已经卖完了，就想着是不是要抢票软件去买加速包了，但是看到12306提示的是 候补 而不是无票，就去了解了一下这个候补的规则，真香！
首先大概说一下没有候补之前售票流程所有官方放出来的票会直接进入一个 票池 ，12306官网、客户端以及所有抢票软件都是在这个票池中买票，当没有票的时候其实大家都买不到票，但是一发现有人退票，因为软件可以一直监测票池，所以就比人有优势抢到票，当然这是 以前 。
再来看看现在有了候补制度的售票流程因为存在候补，在放出的票 进入票池之前 会先查看是否有候补订单，如果有直接根据候补订单的下单时间顺序（注意这里是直接根据订单的提交时间顺序！）将票分配给对应的订单，这样这张票就已经售出不会进入票池，当没有候补订单时才会进入票池，接下来才是各类APP和后面的乘客继续购买。
当然候补终止时间为“不晚于开车前一天的1900”，所以在这个时间节点之后候补通道关闭，也就是开车前一天的七点之后不可以进行候补，如果这时候还没有买到票就需要去票池等别人退票了，这个时间到开车前停止售票这个时间段才是12306给抢票软件留下的生存空间。
现在我们可以分析一下，候补通道有效时，抢票软件其实是在这个候补订单之后买票，相对于这个候补机制完全没有了优势。那么我们买票完全可以直接在12306官网进行购买或候补，成功率明显高于抢票软件，而且不用去到处给别人分享加速包。而在候补通道关闭后剩下那一段时间内，你可以尽情去用你喜爱的抢票软件了。</content></entry><entry><title>Windows远程桌面</title><url>https://mdxz2048.github.io/post/windows%E8%BF%9C%E7%A8%8B%E6%A1%8C%E9%9D%A2/</url><categories><category>工具教程</category></categories><tags><tag>远程桌面</tag></tags><content type="html"> 软件名 rdpwrap
安装平台 Windows
功能介绍 本软件为开源软件，开源地址： 激活Windows自带的远程桌面，适用于家庭版等 实现多用户远程桌面 软件下载 比百度更快的网盘：因微信公众号平台限制，请在公众号后台回复关键字“rdpWrap”获取下载链接
安装 解压压缩包后，右键以管理员身份运行install.bat执行安装脚本，然后关闭弹窗。安装成功效果如下： 右键以管理员身份运行RDPConf.exe，可以看到我这里的Windows系统版本显示不支持，没关系，这只是配置的问题，我们继续往下看。 先关掉RDPConf.exe的弹窗，在Windows桌面进行如下操作，关闭远程桌面服务。 按Win+R按键，打开服务界面。 选中Remote Desktop Services，点击停止此服务； 其他 进入RDP Wrapper安装目录，默认为C:\Program Files\RDP Wrapper，删除rdpwrap.ini配置文件，将我分享的配置文件放进来，分享的配置文件大小为179KB。 为了保险起见，我们直接进行一下升级。将我分享链接中的autoupdate.zip文件解压出来，将升级脚本放到RDP Wrapper安装目录，默认为C:\Program Files\RDP Wrapper。右键以管理员身份运行。效果如图： 升级过程比较快，执行完之后，记得回到服务中，启动远程桌面服务，效果如图： 此时，再打开RDPConf.exe检查配置，可以看到之前红色部分的警告信息都没有了，我们的电脑就可以在局域网下访问远程桌面了，效果不要舒服。 使用 在桌面，搜索远程桌面； 输入被远程访问电脑的IP，登录账号、密码即可远程访问。 账号、密码为被访问电脑的用户： 可以在设置/账户/家庭和其他用户/将其他人添加到这台电脑进行 添加。 或者将被访问的电脑锁屏，然后用本地登录的账号密码进行登录 点击连接即可登陆。 碰到其他问题，可在公众号留言或去GitHub项目下查找解决方法。</content></entry></search>