<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><search><entry><title>搜索引擎技巧</title><url>http://blog.mddxz.top/post/%E6%90%9C%E7%B4%A2%E5%BC%95%E6%93%8E%E6%8A%80%E5%B7%A7/</url><categories><category>工具教程</category></categories><tags><tag>高级搜索</tag></tags><content type="html"> 如今国内搜索引擎市场经过多年来的发展也已经完成了洗牌。根据 据析趣知 提供的数据，百度搜索无疑是国内引擎竞争中的最大赢家，虽然它有很多让我们诟病的缺点，但我们大部分人还不得不边骂边从铺天盖地的广告中找出自己需要的信息。
图 1- 2019年2月中文搜索引擎使用
数据来自：2019年2月，全球&amp;中国搜索引擎市场份额排行榜-据析趣知
当然，也有人千方百计的去追求体验更好的goole搜索，也有人转战使用新生军今日有条，但是在国内百度搜索无疑是我们的主要工具，为了提高搜索引擎的使用效率，尽量避开那些不想看到的广告，快速、准确的找到需有用的信息， 我找了四个常用的百度高级搜索技巧介绍给大家。
技巧一：完全匹配符 "" 描述：使用英文双引号"&ldquo;将搜索关键词括起来，可以让搜索结果完全匹配。
举例；使用百度搜索 格力举报 和 &ldquo;格力举报&rdquo;
结论：可以明显的看到使用了 "&rdquo; 后 格力 不会和 举报 分开，这就是搜索结果完全匹配。
对比一A： 使用 格力举报 搜索结果 对比一B： 使用 &ldquo;格力举报&rdquo; 搜索结果 技巧二：排除搜索 描述：在搜索关键词后加 -排除关键词，可以在搜索结果中排除掉需要排除的关键词。
举例：使用百度搜索 格力 和 格力 -奥克斯
结论：使用了 格力 -奥克斯 搜索后很明显的结果中排除了这两天很热的格力和奥克斯的举报纠纷。
对比二A： 使用 格力 搜索结果 对比二B： 使用 格力 -奥克斯 搜索结果 技巧三：文件格式过滤 描述：在关键词后加 filetype：xxx 可以在搜索结果中只展示指定格式结果。
举例：使用百度搜索 毕业答辩 filetype:ppt 和 毕业答辩 filetype:doc
结论：在关键词后添加 filetype:文件格式 后可以明显的看到搜索结果只包含了指定格式的结果。
对比三A： 使用 毕业答辩 filetype:ppt 搜索结果 对比三B： 使用 毕业答辩 filetype:doc 搜索结果 技巧四：主题关键字包含 描述：在关键词前加 intitle: 只展示搜索结果的主题包含关键词的结果
举例：使用百度搜索 intitle:奥克斯
结论：搜索结果中主题中都包含 奥克斯
使用 intitle:奥克斯 搜索结果 当然搜索引擎高级命令不止于此，搜索引擎的也不止百度一家， 希望以此抛砖引玉，能够帮大家更自主的使用搜索引擎，快速、高效的完成每一次搜索。
欢迎感兴趣的朋友关注我的个人公众号“mddxz1995”，获取更多资源、资讯。</content></entry><entry><title>关于我</title><url>http://blog.mddxz.top/about.html</url><categories/><tags/><content type="html"> 警惕三种怪癖。
第一种怪癖：对已经拥有的东西迷恋到不能自拔。
第二种怪癖：总是把注意力集中到自己会失去什么上，而不是会得到什么。
第三种怪癖：经常假定别人看待交易的角度和我们一样。(想象一下你要把手里的手机挂在咸鱼上和从咸鱼上买一个耳机时的心态)</content></entry><entry><title>请收下这份2019年春运抢票攻略</title><url>http://blog.mddxz.top/post/%E8%AF%B7%E6%94%B6%E4%B8%8B%E8%BF%99%E4%BB%BD2019%E5%B9%B4%E6%98%A5%E8%BF%90%E6%8A%A2%E7%A5%A8%E6%94%BB%E7%95%A5/</url><categories><category>工具教程</category></categories><tags><tag>12306bypass</tag><tag>火车票</tag></tags><content type="html"> 这两天需要买一张火车票，但是打开12306APP时候发现已经卖完了，就想着是不是要抢票软件去买加速包了，但是看到12306提示的是 候补 而不是无票，就去了解了一下这个候补的规则，真香！
首先大概说一下没有候补之前售票流程所有官方放出来的票会直接进入一个 票池 ，12306官网、客户端以及所有抢票软件都是在这个票池中买票，当没有票的时候其实大家都买不到票，但是一发现有人退票，因为软件可以一直监测票池，所以就比人有优势抢到票，当然这是 以前 。
再来看看现在有了候补制度的售票流程因为存在候补，在放出的票 进入票池之前 会先查看是否有候补订单，如果有直接根据候补订单的下单时间顺序（注意这里是直接根据订单的提交时间顺序！）将票分配给对应的订单，这样这张票就已经售出不会进入票池，当没有候补订单时才会进入票池，接下来才是各类APP和后面的乘客继续购买。
当然候补终止时间为“不晚于开车前一天的1900”，所以在这个时间节点之后候补通道关闭，也就是开车前一天的七点之后不可以进行候补，如果这时候还没有买到票就需要去票池等别人退票了，这个时间到开车前停止售票这个时间段才是12306给抢票软件留下的生存空间。
现在我们可以分析一下，候补通道有效时，抢票软件其实是在这个候补订单之后买票，相对于这个候补机制完全没有了优势。那么我们买票完全可以直接在12306官网进行购买或候补，成功率明显高于抢票软件，而且不用去到处给别人分享加速包。而在候补通道关闭后剩下那一段时间内，你可以尽情去用你喜爱的抢票软件了。</content></entry><entry><title>Windowns远程桌面</title><url>http://blog.mddxz.top/post/windowns%E8%BF%9C%E7%A8%8B%E6%A1%8C%E9%9D%A2/</url><categories><category>工具教程</category></categories><tags><tag>Windows</tag><tag>远程桌面</tag></tags><content type="html"> 软件名 rdpwrap
安装平台 Windows
功能介绍 本软件为开源软件，开源地址： 激活Windows自带的远程桌面，适用于家庭版等 实现多用户远程桌面 软件下载 比百度更快的网盘：因微信公众号平台限制，请在公众号后台回复关键字“rdpWrap”获取下载链接
安装 解压压缩包后，右键以管理员身份运行install.bat执行安装脚本，然后关闭弹窗。安装成功效果如下： 右键以管理员身份运行RDPConf.exe，可以看到我这里的Windows系统版本显示不支持，没关系，这只是配置的问题，我们继续往下看。 先关掉RDPConf.exe的弹窗，在Windows桌面进行如下操作，关闭远程桌面服务。 按Win+R按键，打开服务界面。 选中Remote Desktop Services，点击停止此服务； 其他 进入RDP Wrapper安装目录，默认为C:\Program Files\RDP Wrapper，删除rdpwrap.ini配置文件，将我分享的配置文件放进来，分享的配置文件大小为179KB。 为了保险起见，我们直接进行一下升级。将我分享链接中的autoupdate.zip文件解压出来，将升级脚本放到RDP Wrapper安装目录，默认为C:\Program Files\RDP Wrapper。右键以管理员身份运行。效果如图： 升级过程比较快，执行完之后，记得回到服务中，启动远程桌面服务，效果如图： 此时，再打开RDPConf.exe检查配置，可以看到之前红色部分的警告信息都没有了，我们的电脑就可以在局域网下访问远程桌面了，效果不要舒服。 使用 在桌面，搜索远程桌面； 输入被远程访问电脑的IP，登录账号、密码即可远程访问。 账号、密码为被访问电脑的用户： 可以在设置/账户/家庭和其他用户/将其他人添加到这台电脑进行 添加。 或者将被访问的电脑锁屏，然后用本地登录的账号密码进行登录 点击连接即可登陆。 碰到其他问题，可在公众号留言或去GitHub项目下查找解决方法。</content></entry></search>